為保牌照 傳香港航空配股集資20億元 有股東要求先檢視去年財務資料

海航旗下的香港航空，擬配股集資20億元，以維持現有營運牌照。不過據《路透》引述消息人士指出，有海航股東要求先檢視港航去年財務數據後，才作出考慮。

對於有關報道，《香港01》曾向港航查詢，發言人回覆，指出作為私營公司，香港航空不會公開置評其財務活動。

報道引述消息人士指出港航在上周舉行股東特別大會，有股東就港航與海航旗下其他公司之間的交易作出提問，當中包括向同系飛機租賃公司租用飛機的價格，及向相關公司購入物料的成本等。

曾有報道指出，海航持有港航27%股權。

《路透》報道又指出，香港空運牌照局要求港航有改其財務能力的詳細計劃，而當局有此要求，原因之一在今年1月有保險公司不再就港航出現倒閉，向客戶作出賠償，所以要求港航要確保正常營運。

曾傳港航擬三路引資

市場上不時傳出港航擬引入新股東，或發債集資，上周更有報道指出，港航會透過引入新股東﹑私人配售美元債，以及發行熊貓債等方式集資。

早前亦曾傳出國泰航空（0293）或會入股港航，其後國泰發出公告，指出擬斥資49.3億元購入港航的姊妹公司香港快運。

Source支01